Tijdens de lunch vertelde hij ons dat mevrouw Westenra had al enige tijd verwacht plotselinge dood uit haar hart, en had haar zaken in absolute; hij deelde ons mede dat, met uitzondering van een aantal meegebracht eigendom van Lucy's vader die nu bij gebreke van rechtstreekse afgifte, ging terug naar een verre tak van de familie, het hele landgoed, echte en persoonlijke ingesproken absoluut aan Arthur Holmwood.
Toen hij had ons zoveel hij vervolgde:-- "Eerlijk gezegd we hebben ons best gedaan om te voorkomen dat een testamentaire dispositie en wijst erop zekere eventualiteiten die laat haar dochter ofwel berooid of niet zo vrij als ze moeten handelen over een echtelijke alliance.
Wij drukken de zaak zo ver dat we bijna in aanvaring, want ze vroeg ons of we waren of niet bereid waren om haar wensen.
Natuurlijk hadden we dan geen alternatief te accepteren.
We waren in principe gelijk, en driehonderdnegenennegentig tijden uit honderd moeten we hebben bewezen, door de logica van de gebeurtenissen, de juistheid van onze beslissing.
Eerlijk gezegd, ik moet echter toegeven dat in dit geval een andere vorm van vervreemding zou onmogelijk het uitvoeren van haar wensen.
Voor door haar predeceasing haar dochter zou hebben in het bezit komen van het pand, en had zelfs zij slechts overleefde haar moeder door vijf minuten haar woning zou, in geval er geen wil - en zal een praktische onmogelijkheid om in een dergelijk geval--zijn behandeld bij haar overlijden als onder echtpaar.
In dat geval Lord Godalming, dus lieve vriend of vriendin, had geen vordering in de wereld; en de erfgenaam, afstandsbediening, waarschijnlijk niet zouden afzien van hun rechten, voor sentimentele redenen over een hele vreemde.
Ik verzeker u, geachte mevrouw, mijnheer, ik ben gejubeld over het resultaat, perfect gejubeld."
Hij was een goede collega, maar zijn vreugde een klein deel--waarin hij werd officieel interesse--met zo'n groot drama is een object-les in de beperkingen van begrip getoond.
